<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title></title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on </description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sat, 05 Jul 2025 13:58:55 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>GNU/Linux e o futuro do mercado de sistemas operacionais</title>
      <link>/posts/gnu-linux-e-o-futuro-do-mercado-de-sistemas-operacionais/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Jul 2025 13:58:55 -0300</pubDate>
      <guid>/posts/gnu-linux-e-o-futuro-do-mercado-de-sistemas-operacionais/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vamos ver até onde essa comunidade pode chegar.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;O projeto &lt;strong&gt;GNU/Linux&lt;/strong&gt; poderá ser muito mais ou muito menos nos próximos anos, com os altos investimentos que a &lt;strong&gt;Valve&lt;/strong&gt; está fazendo no &lt;em&gt;SteamOS&lt;/em&gt; e &lt;em&gt;Proton&lt;/em&gt;, e com o crescimento das IAs, confio que sistemas baseados em alguma distribuição &lt;strong&gt;GNU/Linux&lt;/strong&gt; serão tendencias e alternativas viáveis ao &lt;strong&gt;Windows&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Infelizmente ainda existem muitos desafios pela frente. Para começar, precisamos que as empresas entendam que esse é um sistema vivo, com uma base de usuários considerável. Muitos softwares ainda não são compatíveis com a maioria das distribuições, e muitas empresas nem fazem questão de prestar um suporte para esses sistemas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hello World</title>
      <link>/about/hello-world/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jul 2025 12:23:50 -0300</pubDate>
      <guid>/about/hello-world/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bem-vindo(a) ao meu espaço pessoal na web. Este blog tem como propósito compartilhar conteúdos relacionados à tecnologia, com foco principal em &lt;strong&gt;Python&lt;/strong&gt; e distribuições &lt;strong&gt;GNU/Linux&lt;/strong&gt;. As publicações não vão ter uma frequência regular visto que meu tempo é limitado devido às demandas profissionais e acadêmicas, o que me impossibilita de produzir conteúdo com periodicidade. Ainda assim, pretendo utilizar meu tempo livre para escrever sobre os temas mencionados anteriormente.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Todo o conteúdo publicado neste espaç está licenciado sob a &lt;strong&gt;Creative Commons BY-NC-SA 4.0&lt;/strong&gt;. Isso significa que qualquer pessoa pode copiar, distribuir e modificar os textos, desde que sejam atribuídos os devidos créditos ao autor original, o material não seja utilizado para fins comerciais e as obras derivadas sejam compartilhadas sob a mesma licença.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
