<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title></title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content on </description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>pt-BR</language>
    <managingEditor>uniqueduckinbox@duck.com (Marquês)</managingEditor>
    <webMaster>uniqueduckinbox@duck.com (Marquês)</webMaster>
    <lastBuildDate>Mon, 10 Nov 2025 21:42:34 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Open Source</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/open-source/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 21:42:34 -0300</pubDate><author>uniqueduckinbox@duck.com (Marquês)</author>
      <guid>http://localhost:1313/posts/open-source/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Esse é um tópico complexo — pode ser entendido mais como um desabafo do que como algo realmente útil —, mas pode trazer uma lição essencial para programadores iniciantes.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Lembro que, quando comecei no mundo da programação, tinha uma ânsia enorme por mostrar resultados, por provar os conhecimentos que havia conquistado. No entanto, eu não tinha ideia de como demonstrar isso, nenhuma forma concreta de mostrar que sabia mais do que o que era ensinado nos cursos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Python Joinville (draft)</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/python-joinville/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 15:30:20 -0300</pubDate><author>uniqueduckinbox@duck.com (Marquês)</author>
      <guid>http://localhost:1313/posts/python-joinville/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;introdução&#34;&gt;Introdução&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Esse provavelmente é um dos meus projetos mais ambiciosos e complexos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Configurando o Arch Linux (draft)</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/configurando-o-arch-linux/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 22:04:12 -0300</pubDate><author>uniqueduckinbox@duck.com (Marquês)</author>
      <guid>http://localhost:1313/posts/configurando-o-arch-linux/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;introdução&#34;&gt;Introdução&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Já faz algum tempo que esse post está em meus &lt;code&gt;drafts&lt;/code&gt; (aproximadamente desde &lt;em&gt;22/05/2025&lt;/em&gt; às &lt;em&gt;09h57&lt;/em&gt;). Lembro que tinha acabado de chegar no escritório, sentei na minha mesa e iniciei a escrever o que era praticamente um guia, nele linkei os principais tópicos que achei interessante testar na minha nova máquina.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Havia acabado de decidir comprar meu primeiro notebook para uso pessoal e estava mapeando todas as configurações que eu julgava importante, e que eu lembrava naquele momento. Além do uso para meus estudos e jogos, também queria estudar como o Linux funcionava em nossos notebooks, para quem sabe, futuramente conseguir solucionar alguns problemas e fornecer algum suporte.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>5, 9 e 14 olhos (draft)</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/5-9-14-olhos/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 13:19:31 -0300</pubDate><author>uniqueduckinbox@duck.com (Marquês)</author>
      <guid>http://localhost:1313/posts/5-9-14-olhos/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;introdução&#34;&gt;Introdução&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Este vai ser uma daquelas publicações cheias de teorias da conspiração, é um tópico delicado, mas essencial para nossa &lt;a href=&#34;https://g1.globo.com/pb/paraiba/noticia/2025/09/03/lei-felca-e-sancionada-para-combater-adultizacao-de-criancas-na-paraiba.ghtml&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;realidade atual&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;privacidade-vs-anonimato&#34;&gt;Privacidade vs. Anonimato&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Não é segredo que na nossa realidade o mundo está conectado e sob constante vigilância. Um exemplo prático é você pesquisar por algo no Google, não vai demorar até que as demais redes sociais comecem a lhe direcionar anúncios e promoções relacionados à determinado produto que você pesquisou anteriormente. Esse é o algoritmo de busca e interesses que nossos influenciadores e políticos tanto falam e demonizam. Mas, esse não é o problema, o algoritmo é essencial para a rede social, e principalmente, para nosso interesse. Afinal, ninguém iria continuar usando uma rede social que não lhe apresenta conteúdos que seja de interesse. Um exemplo disso foi o Threads, que no inicio tinha um algoritmo fraco, não demorou muito para que os usuários abandonassem a rede alegando falta de conteúdo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Velocidade Importa?</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/velocidade-importa/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Jul 2025 09:36:37 -0300</pubDate><author>uniqueduckinbox@duck.com (Marquês)</author>
      <guid>http://localhost:1313/posts/velocidade-importa/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;introdução&#34;&gt;Introdução&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;TL;DR&lt;/strong&gt;: Python é mais lento que linguagens compiladas. Mas em 2025, essa diferença ainda é relevante na prática?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Todo programador iniciante precisa escolher uma linguagem para começar. Apesar do discurso de que linguagem não importa &amp;mdash; &lt;em&gt;e de que um bom profissional resolve problemas em qualquer stack&lt;/em&gt; &amp;mdash;, na prática, é inviável aprender múltiplas linguagens do zero ao mesmo tempo. A escolha inicial direciona o estilo, os conceitos e até o tipo de projeto que você vai construir.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Calculando O Custo De Uma Distro (draft)</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/calculando-o-custo-de-uma-distro/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Jul 2025 09:46:04 -0300</pubDate><author>uniqueduckinbox@duck.com (Marquês)</author>
      <guid>http://localhost:1313/posts/calculando-o-custo-de-uma-distro/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;introdução&#34;&gt;Introdução&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Devido à alguns projetos internos aqui na empresa, esse assunto me voltou à memória. E para devidos fins, decidi fazer uma releitura do mesmo para os dias atuais.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;referências&#34;&gt;Referências&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Esse artigo foi originalmente postado no portal &lt;strong&gt;linuxfoundation.org&lt;/strong&gt;, atualmente não é possível acessar o tópico do mesmo, somente através deste &lt;a href=&#34;https://www.linuxfoundation.jp/events/2008/10/estimating-the-total-cost-of-a-linux-distribution/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;link&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Por: &lt;strong&gt;Amanda McPherson&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Brian Proffit&lt;/strong&gt;, e &lt;strong&gt;Ron Hale-Evans&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Zed (draft)</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/zed/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jul 2025 12:31:07 -0300</pubDate><author>uniqueduckinbox@duck.com (Marquês)</author>
      <guid>http://localhost:1313/posts/zed/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Desde que comecei a estudar programação, uma das coisas que mais me tirava a atenção eram as IDEs. Atualmente, a IDE que mais utilizei foi o VSCode, mas, por motivos de privacidade e interesse pessoal, comecei uma busca por um novo editor de texto.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Quando comecei a desenvolver, não fazia a menor ideia do que deveria ser uma IDE achava que era apenas um editor de texto aprimorado para programação — &lt;em&gt;de certa forma, estava certo&lt;/em&gt;. Passei por diversas IDEs e editores no início, como &lt;strong&gt;Atom&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Visual Studio&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Eclipse&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Xcode&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;PyCharm&lt;/strong&gt;, até me estabilizar no &lt;strong&gt;VSCode&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Python por debaixo dos panos (draft)</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/python-por-debaixo-dos-panos/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jul 2025 11:26:18 -0300</pubDate><author>uniqueduckinbox@duck.com (Marquês)</author>
      <guid>http://localhost:1313/posts/python-por-debaixo-dos-panos/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;introdução&#34;&gt;Introdução&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Esse com certeza é o minha postagem mais ambiciosa. Anos atrás sempre imaginei o dia que iria ter capacidade para produzir um conteúdo desse tipo.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;pvm---python-virtual-machine&#34;&gt;PVM - Python Virtual Machine&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;pip&#34;&gt;Pip&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;pypi&#34;&gt;PyPI&lt;/h2&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>GNU/Linux e o futuro do mercado de sistemas operacionais</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/gnu-linux-e-o-futuro-do-mercado-de-sistemas-operacionais/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Jul 2025 13:58:55 -0300</pubDate><author>uniqueduckinbox@duck.com (Marquês)</author>
      <guid>http://localhost:1313/posts/gnu-linux-e-o-futuro-do-mercado-de-sistemas-operacionais/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vamos ver até onde essa comunidade pode chegar.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;O projeto &lt;strong&gt;GNU/Linux&lt;/strong&gt; poderá ser muito mais ou muito menos nos próximos anos, com os altos investimentos que a &lt;strong&gt;Valve&lt;/strong&gt; está fazendo no &lt;em&gt;SteamOS&lt;/em&gt; e &lt;em&gt;Proton&lt;/em&gt;, e com o crescimento das IAs, confio que sistemas baseados em alguma distribuição &lt;strong&gt;GNU/Linux&lt;/strong&gt; serão tendencias e alternativas viáveis ao &lt;strong&gt;Windows&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Infelizmente ainda existem muitos desafios pela frente. Para começar, precisamos que as empresas entendam que esse é um sistema vivo, com uma base de usuários considerável. Muitos softwares ainda não são compatíveis com a maioria das distribuições, e muitas empresas nem fazem questão de prestar um suporte para esses sistemas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hello World</title>
      <link>http://localhost:1313/about/hello-world/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jul 2025 12:23:50 -0300</pubDate><author>uniqueduckinbox@duck.com (Marquês)</author>
      <guid>http://localhost:1313/about/hello-world/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;introdução&#34;&gt;Introdução&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Bem-vindo(a) ao meu espaço pessoal na web. Este blog tem como propósito compartilhar conteúdos relacionados a tecnologia, com foco principal em &lt;strong&gt;Python&lt;/strong&gt; e distribuições &lt;strong&gt;GNU/Linux&lt;/strong&gt;. As publicações não vão ter uma frequência regular visto que meu tempo é limitado devido às demandas profissionais e acadêmicas, o que me impossibilita de produzir conteúdo com periodicidade. Ainda assim, pretendo utilizar meu tempo livre para escrever sobre os temas mencionados anteriormente.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Todo o conteúdo publicado neste espaço está licenciado sob a &lt;strong&gt;Creative Commons BY-NC-SA 4.0&lt;/strong&gt;. Isso significa que qualquer pessoa pode copiar, distribuir e modificar os textos, desde que sejam atribuídos os devidos créditos ao autor original, o material não seja utilizado para fins comerciais e as obras derivadas sejam compartilhadas sob a mesma licença.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
